最高人民法院：嚴懲顛覆及煽動分裂國家等犯罪

最高人民法院工作報告指，堅決維護國家政治安全，依法嚴懲顛覆國家政權及煽動分裂國家等犯罪。

最高人民法院院長周強發表工作報告，指去年審結一審刑事案件有111.6萬宗，判處罪犯152萬多人，總體呈現下降趨勢，嚴厲打擊境內外敵對勢力滲透，依法嚴懲顛覆國家政權及煽動分裂國家等犯罪。

去年審結2萬多宗涉及貪污賄賂、瀆職等案件，包括對華融前董事長賴小民判處並執行死刑，彰顯懲治腐敗的堅強決心，又懲治涉疫案件。

去年「快審快結」近5500宗涉疫犯罪，有案件涉及隱瞞出境史及假冒慈善機構募捐等，法院建設方面會以零容忍態度，嚴懲司法腐敗。

最高人民法院院長周強：「堅決清除害群之馬，提高群眾工作能力，讓廣大法官在各種紛繁複雜，甚至尖銳激烈的矛盾面前，敢於擔當、敢於碰硬、不迴避、不推卸、不徇私情、秉公處理。」

工作報告又指，去年共審結2萬多宗涉及港澳台案件，簽署內地與香港相互執行仲裁，裁決補充安排。

最高人民檢察院工作報告則指，堅決維護國家安全及社會穩定，堅決貫徹《港區國安法》，支持新疆等地依法防治暴恐犯罪，確保社會大局穩定。

係咪好快就「無法自行審理」戴耀廷同肥佬黎？

最高法院嘅首席法官竟然向習近平述職

喺司法獨立嘅民主國家簡直係天大笑話

有乜理由港人陸審？